［已還押半年］郭紹傑續還押至六月底再訊

保釣行動委員會成員郭紹傑及嚴敏華，去年12月在日本靖國神社外焚燒日本戰犯東條英機道具神主牌，遭當地警方拘捕，被控非法進入他人建築物罪，案件昨日在東京地方裁判所開審，控方在庭上播放二人在靖國神社外焚燒道具神主牌之片段，法官將案押至6月21日再訊。

郭紹傑在庭上抗議，要求法官解釋為何不准二人保釋，或加快審訊程序，又指已將事件交由律師及家人，向聯合國投訴，法官回覆指不准保釋是早前的決定，且法庭已加快審訊程序。

郭紹傑質疑，為何自己只是舉牌兩分鐘，便要被拘留半年，如按現時審訊進度，估計審結時二人已被囚一年

咁就留響日本留左半年
好多人恨都恨唔到

最高幾多年

乖啦，仲喺個庭度嘈

日日食國產食物

放完火問點解自己舉牌比人拉

報應

呢個就係過左30歲都申請到既WH?